## Лабораторные работы по курсу тестирование МИЭТ (для группы ПИН-31 2022 года)

Предоставляю пример того, как должны быть сделаны лабораторные работы 2, 3, 4
для ознакомления, и понимания как самому сделать такую лабораторную

**Лабораторная работа № 2**: CalculatorModelTests

**Лабораторная работа № 3**: CalculatorPresenterTests

**Лабораторная работа № 4**: Папка "cucumber" + calculator_calc.feature

Само приложение тяжело назвать "калькулятором".
Просто пишешь выражение в тектовое поле и после нажатия кнопки
результат вычисления отображается в нижней части окна.

### Дополнительное задание:

Если разберётесь как сделать Merge request в Gitlab, и добавите какие-нибудь
тесты, то можно засчитать лабу (баллы проставлю только на лабораторной работе).
Используя такой формат сдачи лабораторной работы действует несколько правил:
1. Merge Request и сообщение на почту должны быть отправлены не позже четверга.
   Чтобы у меня было время в пятницу посмотреть на вашу работу
2. На лабораторную работу приходить надо всё равно, чтобы ответить на контрольные вопросы. Плюс возможно дать доп задание (чтобы защититься от списывания)
3. Понять что работа выполнена можно либо по моему ответному сообщению на почту, в котором будет
   говориться, что работа принята. Либо по сообщению в GitLab (скорее всего оно будет и там и там)

Этот формат - лично моя инициатива (Маркова Алексея).
И я делал этот репозиторий для трёх вещей:
1. Чтобы упростить для вас работу с лабораторными работами (так как методичка 2 и 3 лабы отличается от 4)
2. Помочь с кодом самого калькулятора, так как он по сути не входит в задачу тестирования
3. Сэкономить моё и ваше время на выполнение и проверку лабораторных работ 

И как бонус для вас - небольшая работа с Git. (которая кстати вам нужна в курсе Конструирование программного обеспечения)

### Примеры тестов которые можно написать:

- Тест на ExpressionParser (что он умеет парсить, и что умеет выкидывать Exception) (Лаб 2)
- Тест на основе CalculatorPresenterTests который пытается делить на "0". И заставить CalculatorModel выбросить IllegalArgumentException  (Лаб 3)
- Сценарий для Cucumber где происходит деление на ноль (Лаб 4)

Так же приветствуются MR с изменениями в логике (так как баги тут есть). Это тоже даст вам плюсик (наверное)

### Как сделать Merge Request?

1. Регистрируетесь на GitLab
2. В веб версии GitLab делаете форк этого репозитория к себе
3. Слонируете свой репозиторий на свой пк (git clone ...)
4. Делаете новую ветку (git checkout -b try-create-test-lab-two)
5. Делаете все нужные изменения (пишете код)
6. Коммитите и пушите изменения (git commit ... git push ...)
7. В GitLab делаете Merge Request с помощью этой ветки
8. Она создаётся и отображается у меня
9. Пишите мне письмо на почту (dixon96143@gmail.com), что сделали MR, посмотрите пожалуйста
10. Я в течении пары дней что-нибудь отвечу на письмо. И возможно оставлю комментарии в MR

Ссылка, которая помогла мне разобраться с Лаб 4 (BDD) - [Baeldung gradle cucumber](https://www.baeldung.com/java-cucumber-gradle)

По вопросам можно писать на почту (как и по самим лабораторным работам, так и по тому как работать с git и GitLab) - dixon96143@gmail.com